歡迎啲高手入黎教我砌模型 (51)

新手留名學野

Lm

新手留名

Skip頭post同google link直接留名

留名 順便問句孖星琺瑯油邊頭會齊色
屯門嗰邊

打去enjoymoreshop 問下

Thx 我之前去TM workshop同長頸鹿都無想要嘅色

新手, 請問模型點砌

搵條女幫你砌

係咪即係我砌條女砌模型? 新手唔識咁多

都可以條女砌你既

留名跟高手學野

Cross bone簡Rg定HG 好

RG
但係老花 手指粗就難攪

新手想問點切膠板先可以切得長度角度準條線夠直

肥仔手

新手想問成日磨水口磨到歪晒點解決

T尺

有無巴打知呢把野暫時仲有邊到有得賣?

現實係比條坑你你都可以切到出曬界

神之手 膠板剪

買唔起

有無巴打知邊到有得買modo抽氣箱，上網見好多都無得賣

關於3D Printing part surface嘅問題
又可以講下自己經驗
1. 水畢地(杰)
Work嘅, 只不過係要好多好多層同埋好睇你舊嘢本身個curve係點
我自己嘅經驗係先用粗砂紙(220號或以下)捽過一次先, 如果唔係啲水畢地其實都唔係好咬得著, 搽完乾咗都係會喺磨磨下嘅時候甩
repeat 磨-->搽-->乾-->磨兩三次應該就ok
2. 天拿水
首先, 我極度唔建議咁做而且我唔認為喱個係「正路」做法
因為「天拿水」喱個字個range好撚大, 就算係五金鋪到買嘅所謂「香蕉水」, 即Lacquer thinner都好多唔同雜質同成份, 喱個係第一個問題
第二個問題係「天拿水」冇實質咁解決到層紋問題
以PLA為例, 可以睇下條片

雖然係見到佢搽完上去之後雖然啲「一間間」好似冇咁明顯
但根據我經驗其實都只係佢喱個未上色嘅表面同喱個光源之下睇落去係咁
一噴水畢地啲瑕疵就會現返晒形, 我自己試過嘅效果就係同你就咁搽一層水畢地所消去嘅差唔多
而且事實上層紋唔係就咁打橫睇「MMMMMMMMMMMMM」咁樣排
而係「MvvMmvmMMMmMm_mMMMmm__/」咁樣排, 因為nozzle同xy axis對位唔係層層絕對match得齊, 所以某啲層數會左shift右shift
所以喺條片入面都睇得到其實個表面搽完都係會有少少波浪紋咁嘅嘢
冇錯, 你可以重覆搽令佢對得更齊更加少瑕疵
咁就睇你想聞香蕉水耐啲定水畢地耐啲
3. Acetone
我諗喱個係最常被討論嘅做法但事實上用落PLA係九成唔撚Work嘅, 只係喺ABS上面行得通
參考以下幾條片, 事實上只係「軟咗」,「散咗」而冇「Smooth咗」:

點解話九成呢, 因為事實上PLA嘅材料配方實在太多太多
有啲又真係有疑似成功嘅機會, 但都係擺脫唔到變軟嘅命運
例如喱條片:

4. 環氧樹脂
個做法有啲似水畢地, 只係換咗隻更加穩固同好打磨嘅材料
因為一層已經好見效所以其實唔係好洗重覆步驟幾次
而且本身好穩固所以未必好需要事先磨過一次Part屎表面
5. 原子灰
同上, 只係一開始嗰層冇環氧樹脂咁穩
6. AA膠
同上上, 我自己現行嘅邪道方法
仲有嗰啲咩辣雞燙平之類太唔實用嘅唔講了
消化下先, 下次先再講撚屌RESIN

e招點睇

無論係PLA定係樹脂我都係用光固畢地去補, 不過老實講樹脂本身已經好磨過PLA

喱個咪Acetone, ABS係九成work
而佢自己都錄埋俾你睇係有咁上下水準嘅ABS係ok
cheap鳩ABS都係唔work
講真嗰句cheap鳩ABS印出嚟你應該唔會考慮去smooth佢而係直接掉撚咗佢
我而家份工部閪機食好幾款料, 我就嚟搵手挘幾下就知出唔出事

樹脂易處理好多
加上本身都少啲紋滑啲

又一次幫老友完成佢啲手尾。老友只係完成左基本底色。我唔收錢免費幫佢包尾。但結果老友又係嫌三嫌四，嘥時間買難受

PLA同ABS好似係有保質期咁, 開咗封擺得耐唔用係會好易抄粉

唔好話咩, 一打開, 卷嘢好似鳩毛咁撚樣
莫講話隨時加熱唔切會塞頭, 入料都要入幾次先入得順條嘢

兵仔都油埋俾佢仲有咩好嫌
色水唔啱

睇完福巴教學想玩3d print但無時間學畫3d
有無邊度有template 3d件黎玩下打磨上色先？

完全免費:

有免費有要錢嘅:

都係打啲keywords上google到搵
見過朋友用喱個
大學前一排收到幾個「路飛口罩扣」嘅學生service request
好似係官方自己放出嚟俾人限時download
我有睇過都係幾好嘅practice嚟

喂屌喱個幾好喎

発売月変更：11月→2021年1月
プラモデル
BULLET KNIGHTS エクスキューショナー

発売月変更：12月→2021年2月
プラモデル
BULLET KNIGHTS エクソシスト

人生已完

用黎練下上色好似唔錯

啱啱放監

GSC隻拼裝機娘再販咁多次到今日終於見到有現貨

其實cults3d個到仲正

繼續跳8月→9月→10月→11月,睇怕出年先拎到

仲以為已經出左

嘩呀呀呀呀呀呀，壽屋你咁進取我邊有咁多位同你癲

岩岩太high 回錯左另一個唔關事既post

咁靚都彈

高手門，壽屋而家比個機會大家挑戰技術同錢

商品名 ：サムライトルーパー FA･ガール 改造パーツセット 烈火のリョウ
価格 ：13,200円（税込）
デザイン：貞松龍壱
原型制作：合同会社ランペイジ
発売日 ：2020年11月30日予定

同禍月撞設定點搞

咩料呀小朋友

完全唔識

想問下,壽屋D模型有冇素組網

佢個盒已經有

大龍有既

真 噴左灰 唔整 幫你整埋都彈
我一定除撚左佢條褲 屌死佢

想睇關節性能

新手搭單問，噴筆買邊支好

冇囡砌
人生玩完

有個多餘既黑肉素體
改做黑肉可能好睇d

想睇咩性能？
咁？

裝甲娘囉

姦用駒都系都有興趣既
姦用島田系就算把啦,腰身完全唔掂,偏偏最唔掂個位又冇改件遮

千里達成日見有，現時點二樓都見有
不過唔記得有乜色

頂真係喎

喱個頭頂有埋隻濕鳩仔

thz，聽日收工去買

上個禮拜行觀塘智高好似見到有 價錢冇睇

睇睇先，唔該巴打

我卷pla 開咗成年都冇事, 左潮濕真係會令到佢好易碎。
同其他想比，係PETG 潮濕影響大啲

可唔可以講多啲
環氧樹脂同AA膠, AA 膠係咪加爽身粉

我自己試緊鋼塑土 (AB 補土)

FMP部m9d falke

寧願佢出返原裝鎧甲聖鬥士班契弟重好,好似以前果d大系咁
女體唔岩我

嗯...其實都冇咩好值得補充
喱類疊加方法都係大同小異, 前題只要個材料唔會侵蝕到parts本身基本上你只要按返材料本身嘅加工手段去搞就係
例如都係離唔開鋸, 鉗, 銼刀, 砂紙, 海綿喱啲
用咩料嘅考量主要都係睇你自己對材料特性嘅取捨
即係好似揀水畢地, 原子灰喱啲就係志在佢細膩又易磨, 不過就犧牲著附力
揀環氧樹脂就可以考慮埋佢本身功能好睇佢條合成formula係點
有啲例如木工用嗰啲假水咁, 痴到實一實, 又厚又硬到要用機先磨得郁
咁如果你舊嘢好大又冇乜detail成塊面你就剩係要smooth冇紋就用佢
例如啲cosplay盔甲之類咪可以考慮
有啲例如XTC-3D喱啲專門為3D part度出嚟嘅又算係另一款選擇
最起碼layer可以薄得嚟平均, 唔會話鳩硬到好難省, 所以賣得貴
仲有環氧樹脂硬化時間又可長可短, 可以視乎自己schedule需要嚟買
AA膠其實就又係同砌高達個用法一撚樣咁濟, 反正都係補紋
加爽身粉就會方便磨啲但就厚小小, 視乎位置需要
啲段mm計嘅細零件我會直接唧落去之後用牙籤掃開平均分佈之後等乾就拎砂紙捽兩捽
會咁做都只不過係貪佢處理小區域嘅便利, 如果你大大舊咁攞嚟搽.....
貴到仆街都算, 大範圍咁搽AA膠嗰陣味真係不撚得了
聞兩嘢頭都赤, 所以我先話係邪道方法, 佢本身好用嘅地方就係細微細眼嘅修正但當常規手段嚟做就真係有好大問題
AB畢地呢, 都可以, 其實你當係膏狀嘅環氧樹脂咪就係佢
搓成塊餅皮咁撻上之後慢慢撳慢慢修正, 我覺得都係好Situational
因為佢厚身, 你舊嘢如果組合上有要求咪出事
唯一可以解決嘅就係你洗心機時間去撳佢,搓佢到薄得嚟個厚度又撖得晒個底, 咁就睇你個位你認為搓完等硬再磨快啲好啲定係上面啲方法快啲好啲喇
我諗九成時間都會係上面啲方法/材料實際啲, 好啲
但係呢AB畢地有個獨特嘅優勢其他嘢取代唔到
就係你可以連埋造型一齊做, 好似我下面喱舊咁

因為佢本身係Low-poly嘅model嚟, 咁我就可以直接將啲AB畢地撻上去啲邊位到撖晒啲層紋之餘修正埋Curvature同做埋啲detail出嚟
所以一切都係模型基本功, 3D printing出嚟嘅parts真係冇話有幾多獨特嘅手法做surface finishing, 只不過係將平日啲補漏遮醜方法應用到佢成隻嘢身上
所以我未來會打算試下用啲單劑嘅透明樹脂(本身諗著買嚟做海)甚至係場景用嘅Texture material例如泥沙嚟試

似女人嘅阿瞬係佢弟弟

呢隻真係介乎想入同唔想入之間
design ok 但好似qc又麻麻咁

到時衝現啦

甜膠邊黎咁多現

感謝分享

舊炮塔補到好靚

見到咁大段野，唔洗睇都知係褔仔

第一彈有鳩的妖魔,福利一車車

痴線，都係淺井點解會靚過md咁多
搞到有喲想訂埋後面果喲

部notebook 咩牌子

係邊度買?

貓店
唔想訂等街貨結果等左成年

呢條友搞到我唔知想買frame arms girl 定女神裝置

利申 未砌過女, 想買隻frame arms girl prime body改造隻超級文奈
超級文奈睇睇下真係樣衰到唔想砌

無謂同自己過意唔去，呢個世界一分錢就一分貨

利申 壽屋打手

咁我又覺得無乜理由掉左佢既, 始終買果陣真係有少少愛
所以我諗緊將佢個頭搓返正常樣或者買副骨改啲甲上去
後者個感覺會易好多....

利申 訂左創彩少女庭園, 等緊出貨

女神裝置,FAG比例有D唔同
女神矮D既,FAG高DD,個頭都大少少少少少,
你要改裝要睇埋本身比例

我岩岩網上搵到張咁既圖
所以先開始研究frame arms girls

除左個樣, bandai 好似係成個人啲手腳比例都錯哂咁...
所以我諗緊將文奈啲甲改過去同用AB筆地改前蔭
如果要原件磨文奈個樣
我諗我要去韓國讀個整形醫生牌幾十年之後先砌到

新果隻文奈我見d 高手執過都ok，舊果d 就算撚數啦

新手想入隻有氣缸調到氣壓既泵
想平既係咪得大陸泵？
筆直大約1k內，二手都ok

唉...果陣後生買野衰衝動
仲有隻Chinaguy一齊買
而家出黎做野之後後悔

btw 上面果隻Arca Nadea真係J死
到時出左睇定啲先諗買唔買

sparmax ，自己睇頭post

砌女真係壽屋
唔好同自己過唔去

假鳩黎既啫
嚇我唔到既

唔好理隻邪神啦
快D加入壽屋e個大家庭

來人,貼馬尾九尾黎毒下佢

Bmc同funtec係咪周圍都冇貨
用緊madworks類鑽石刀
好似唔夠硬刻補咗aa膠果d位
有冇人用過佢隻鎢鋼刀？

快d入坑

齊齊貼九尾

到時出左睇定啲就會冇貨

funtec pm store 應該有？

比老子巴毒到想買支david 400
有無巴打知邊度仲有貨

thx 巴打

想問下邊度有啞黑色油買？同點上色筆觸會冇咁明顯？唔該大家

買啦買啦

幫佢噴返底色叫佢自己搞飽佢

好似16xx,我都係智高望到(唔肯定價錢)

老子巴毒害唔少人

千六蚊個抽氣箱!?

牛唔飲水唔行得後樓梯

屌 真係有圖

即係普通黑色?
推薦vallejo 藍蓋mecha，擠出嚟就用得，唔洗溝稀。驚顏料太快乾，請search DIY濕盤

買可search PM store / YM store / 智高

米字塗，薄油三層(第一層會透係正常)，每層中間等表面乾就OK。

痴孖筋仲要望實個鏡頭

食水好深，我Carousell 見到都係1600， 唔想食炒價 台灣訂先1200

之前有巴打教黑底灰直上光油當亮黑用
早兩日用e7黑灰上，感覺唔夠亮
用其他牌會好d?

個個都攞到隻rg nu gundam hws
我係炒孤訂都仲未叫攞貨

sf琴日打過比我confirm地址 以為應該琴日有得拎

點知到今日都無聲氣

傷眼圖推坑

真係幾索下
唔怪得個個都狗衝

好撚正啊屌
炒價好撚貴點買得落手

實會再返貨，唔好食炒。

唔該曬你

我又貼

福巴識德文咁L勁

岩岩話re10順住re下隻11跟住會到12

會唔會太撚勁

我上星期日已經收到wtsapp但我仲未得閒出旺角攞

未完成品受唔受?

玩女?
向bandai說不 向壽屋說得

新手砌梗隻伊撒古渣古，貼水貼個陣崩左少少角位，係咪買枝白色gundam marker點落去就補到

向御模道說FUCK

諗多咗
本嘢係波蘭人寫, 英文版要錢, 波蘭文版免費益街坊
我諗著睇下佢教到咩程度有冇伏所以download個波蘭文版嚟望下

如果冇伏之後會去買kindle版一步步學
而且德文我之前都唔係識好多, 而家已經剩係識靠啲pattern估得返大概關唔關事
oral基本上已經歸零

識多國語言的福巴

係就好我都想

Pose後補！

有冇巴打買左Eg隻我英69
面相係咪邪神樣？

裝甲娘出左，有冇勇者挑戰

雖然拉打系預要補色

但響鬼銀甲果度都偷雞用啞膠色
真係

裝甲娘真係遷就造型犧牲可動

PB 部百式返左貨
已買

b社最鐘意做半套

但點解連樣都犧牲埋

因為係另一team 人整既

其實幾還原設定丫
原設你覺得唔好睇冇咩好討論，個人口味人人唔同。

原設:御姐臉
現實:校園handsome

加d胭脂畀佢

一套三隻

到了

新手想練滲線 同無縫
有無推薦 高達

Hg gto系列
好多線比你滲

認真想練滲線去買隻starwar千歲鷹/滅星艦

滲完密集恐懼症都醫好埋

買大比例d咪唔會出事

練無縫可以買最舊UC系列果啲
順手見識下當年bandai點起家

千歲鷹邊駛滲, 9撻落去wash抹都唔駛抹

真，練無縫就去買d平野，炒左唔心痛

直接買bandai 出果d 19 武器未得，最好練既啦

bb戰士/三國果d 最好練
整得靚一隻已滿師

Bb應該係下一關

見到啲大大塊濕鳩貼紙
或者好唔齊色
就有衝動手塗補色

補補下
覺得啲大位有筆痕
就會想噴油

想問下AV油啲金屬色係咪都係用水溝稀就筆塗上去？
佢有無啲額外野可以令佢啲金屬性令身啲？
同埋好似唔多見藍紅綠既金屬色？

Mg barbatos放棄刻線
刻撚到爛曬好忟
買gk玩算

Model, Mecha, Metal Color 都可以

Liquid系列唔掂得水...

av油有冇透明紅果d玩法？

有透明色 (Model Color, Model Air, Game Color 都有)

但其他牌子都有 (Ammo Mig, JVR Kandy, Citadel) 都有

有米

邊隻會好用djvr kandy見pm個sample好似都唔差

入盒當砌完

有冇人界玩過SH STUDIO隻gk?
刻到爛曬唔想再整

一想噴油就會買噴罐試下

噴噴下覺得控唔到出油量噴，又想噴陰影學人整到好型，就會買噴筆

一開始買平價淘寶筆連龜泵試下，然後發覺裝備太渣，同樣花咁多時間不如買好d整好d，最後直上神裝神剪等等

到咗呢步，反正都買咗咁多野 已經返唔到轉頭，開始所有油都買黎試下，咩av油 gaia modo x20都俾你玩齊

最後任何神裝都已經滿足唔到你，就開始買貴價改件懶特別，從此踏上不歸路

睇巴打post當砌完

一步登頂

我整緊人生第一隻GK
我覺得... 其實整GK仲煩過自己刻
無奈自己未夠料整到咁多細節位

其實David 400 好用啲 定David 365 好用啲？
係打磨方面

想挑戰MG 新安州 但未練成刷金邊

365用黎轉鑽窿會食鑽,話個波箱唔夠力
打磨就唔知

其實唔一定成塊擦
琺琅油出界抹左佢就得

勁正

有冇巴打已砌裝甲騎兵

覺得點

見佢有得玩駕駛艙好想砌

利申 駕駛艙痴漢

邊度有現貨，之前旋拍見過紅肩版，好後悔冇買

刷金邊法 琺瑯油要開一比幾？上次差d玩到塞槍

上網睇到，睇睇下覺得隻野好hea

detail又唔多，手腳一舊野咁，又貴

1:1.5

btw 我開琺瑯油係靠感覺

呢隻？呢隻detail多wo

想問問大家覺得黑色滲線靚啲定灰色？ 我用黑色，又覺得太突出，用灰色隻色又唔夾

咩版本，我睇1/35

溝埋一齊變賴尿牛丸呀笨

哈哈

bandai 1/20
1/35果款係另一個牌子，太舊

想入坑

溝埋好正常丫

買唔到深灰都係溝

試下先

有冇巴打用過呢種打磨器

我唔想再手磨鳥 好累又好煩

個方向大至上都係咁上下...
背包加左少少野就可以諗下點配色

直接上David400

用鑽嘅好易磨凹

朋友買過, 我撚過兩下覺得好撚廢
唔建議嘥錢

唔夠lv裝

ok

上左 係精神既

幾正

買插電個一隻

唔好想，just do it

入坑好呀
入左坑就唔需要再諗呢隻買唔買好 果隻買唔買好

岩，素組都好靚，好似係

有錢就是任性

其實係我沽寒

諗買幾多隻好

你班友邊度齊啲？價位大約幾多？平時行過都無睇價錢

呢個post充滿母愛

我諗全港最齊果間應該係柴灣果間align

要諗
見啱就買啦
好過冇貨之後先黎後悔

買黑肉

我訂就去開future formula, 現貨就去貓店模倉。
價錢睇件數
平既得素體2-3百
多數正常武裝既4-5百
連特典加返50-100

唔該咁多位巴打，
星期日去望下先

講緊同款買幾多隻

FAG獅鷲,MD魔女咁多野玩都係長期2-300

成功推坑

全靠大家一呼百應貼九尾

特典有咩特別

通常都係唔同顏色頭髮/冇上色表情臉之類

唔該
咁上色咪唔洗買特典
好似好貴好多咁

有時係特別地台 有時係唔同色髮/多set武器咁，訂就多數硬食埋 儲埋可以當殺肉/魔改件用既

見到充滿母愛嘅囡點忍

曾經我都係咁諗
宜家好後悔

冇母愛都正架

之前碌YouTube唔記得邊段片睇到
笑撚到我反而有啲性趣

上網見到人地整到勁靚
就抄考下自己整番隻

原來柴灣有
搵日過去望下先

兔仔
未入模型坑已經好鐘意佢

會砌到你手指報銷

剩拎佢塊面改落壽屋囡得唔得
技術有限未玩過囡囡

一路都淨係砌開bandai高達
之前同阿妹行模型店時佢買左盒初音話想砌
[img]
但返到去先發覺隻野好似內置核心戰機咁
郁下就散件，但係啲位用膠水痴左就冇可動
拍得住早期啲RG

最近見到啲frame arm girl有啲想砌
但想問囡囡模型會唔會都有易散既問題
要係砌既時候特別關心佢？
我以為以前砌rg gp01fb已經係最痛苦....

拍得住邪神臉

好有魔性
開頭笑到收唔到
但睇多幾次會想買嚟玩

冇話唔得架，舊幾水殺起肉黎一喲都唔心痛添
不過你條片果隻係1.0有少少難搵
雖然2.0個樣都係差唔多咁閪

搭緊車碌到個post笑到好大聲

上啲模型谷齋收塊面?
不過學你話齋舊版本有無人有先係問題

又一頹作 放返一排先上水貼
用左模研後唔知點解特別痴塵

多數都修關節，加厚/blutack咁
易散好過郁得太勁直接斷關節畀你睇

咪笑，佢地d 技術越黎越成熟，劣幣驅逐良幣

中共真係向各個方便都慢慢滲透，呢間閪野根本就係模型界既神原黎

邊到有0.1至0.2 好用刻刀現貨賣？有次行福利好得刀柄...
除左bmc 仲有乜 brand好

新模d臉靚咗咁多的
又係左抄右抄的合成獸

砌咗隻mg zz ver ka好撚型好想砌隻 mg z
有無人知隻2.0 10幾年前出會唔會有關節鬆企唔穩之類嘅問題

SSP, PM Store都有嘅
MK, 富聯 (定價有平有貴啦
上去之前WhatsApp問下先

MG Z係會鬆
但冇1.0咁誇

所以要對呢間野說FUCK

我覺得用碧藍航線嚟比喻會貼切啲?
ANYWAY
大陸嘢真心拎嚟當補件玩玩都可以諗吓
真係要我玩就咪搞

Azurlane呢……我覺得如果拎佢嚟比喻「抄襲」
嘅話又未免本身就已經高質太多
哎屌唔講了, 唔想讚佢

好怕啲模型砌完鬆泡泡咁會即刻無晒心情

rg hg呢

有張z水貼唔想晒

但依款衰到連要啪埋都有難度
模具越來越差始終都係劣幣

RG 分色 細節 精細啲 （冇 Mega Launcher)
但腰幾乎不可動, 裙甲/肩甲噴射口 擺pose 好易郁到
同埋上身改咗少少設定（同MG有啲唔同

HG Revive 冇咩好挑剔, 係個背包紅色位要補色
HG 0088 細節就有少少唔同 但唔洗補色

其實唔驚

關節可以落少少膠水等佢乾先砌，厚咗d位就會實d

噴層油都會實咗

我會用碧藍嚟講
係因為日本艦娘帶起戰艦擬人化
然後碧藍照抄概念再更加賣肉化
嚟同艦娘搶市場
利申:我兩樣都無玩,純粹自己見到嘅感覺
而壽屋早幾年帶起機娘風潮之後
其實都好多廠跟風
之不過都唔及壽屋成功
大陸廠都想喺呢度分一杯羹
不過就始終模型唔似手機GAME咁易推廣
所以先無俾佢反文化入侵到

講返呢塊面
如果日本廠有出
我就肯定會買日本廠
無嘅話就隨緣見有無人放散件算
雖然真係好笑但又唔會特登為塊而俾錢大陸人賺囉

hg新版反而要補色

舊版竟然唔洗？

宜加碧藍搶左艦娘市場啦
艦娘田中on9玩死自己

舊HGUC版冇買唔知（但應該多夾口
Revive 隻Zeta真係衰背包要補色

Bandai依家新HG硬係會做漏一兩樣嘢

我覺得係專登

唔係點引人入坑上色咁rg mg都冇咁特別

黑色件補紅色都幾麻煩下

抵撚佢死
我到而家都仲記撚著佢老味整撚到啲關30萬資都仲係卡斬殺等「核彈」
不過聽講喱兩年已經冇咁撚ON9嘅事了

佢地2.0好左好多，要小心

放心啦
手機GAME我都GOOGLE完一輪
非強国嘢先DOWN嚟
屋企一百盒左右模型就無一盒強国廠
係以前唔諙搵先買個老翻MG DE盾啫

好條毛

當初玩艦娘只係想攞到島風, 一攞到之後就無再玩了

開頭想講聲sorry各位模型巴打我又要金剛棒你哋, 但容許我離多少少題

得罪講句, 我覺得巴打你真係唔熟「艦圈」嘅事
咁講啦, 我唔想美化「抄襲」喱隻字但講真嗰句Azurlane同艦娘之間嘅關係我覺得比較似係「青出於藍」或者係「後浪推前浪」
當然, 我明白會有咁嘅抄襲觀感主要都係嚟自佢嘅出身同製作元素
喱兩個就係我作為老提督話「唔想讚佢」嘅原因
同埋最重要嘅問題係「從此世界上某隻艦嘅主流擬人形象產生咗分裂」
但講真嗰句「抄概念」喱樣嘢討論空間真係好大好大
假設「船艦擬人化」係喱個罪名嘅核心要素嘅話
我只能夠話喱個係人類文明上嘅必要之惡之一了, 你可以唔同意或者嗤之以鼻
但我覺得如果一個創作風格同理念被獨佔嘅話就實在太橫蠻無理, 對後起之秀唔公平
而且事實上一隻Game嘅內涵都唔可能只有一個關鍵元素(即船艦擬人化)
仲有好多好多設計, 例如次要美術參考, 遊戲玩法, 活動形式, 跨界合作, 玩家之間交流氣氛嘅培育之類
我覺得無可否認Azurlane喺喱啲骨幹元素都同艦隊Collection有天壤之別
我諗喺連登咁講好可能會被當做五毛但事實就係
當一樣所謂「抄襲品」真正有從被抄襲對象嘅問題根本作出改善嘅時候, 作為有文明嘅人唔去認清真相而無止境咁針對啲可圈可點嘅位置嚟批鬥只會進一步扼殺未來作品嘅創作自由
回歸模型內容
我之所以唔同意佢係模型界嘅Azurlane係因為......
屌, 嗰塊死人面對比壽屋......我好好奇佢有咩根本要素可以強大到由一開始就超越咗壽屋之餘蓋過佢塊面嘅缺憾
學上面巴打話齋, 魔性囉?
艦隊Collection vs Azurlane同壽屋 vs 御模道個問題就係
前者係on撚柒鳩垃圾驚vs鹹濕但唔伏, 後者係高質vs低質
後續改善就係另一回事了

我的確唔熟艦娘同碧藍
但我自己就無意去貶低“抄概念”呢回事
正如game嘅類型咁
當年Mario同Sonic大家都係橫向動作
都係好相似嘅game咁
但就最後各有個精彩
我比較抗拒嘅係碧藍果種賣肉
由其是係我睇人post喺“自己國家”強国版本時
有啲服裝要被和諧
但去到日本/台灣就唔使
呢種我先覺得最唔合理又最好笑

島風嘅影響力真係好撚大, 大到我自己都有隻1/700喺床下底
大到今時今日我揸船(WOWS)都仲見到啲撚樣艦豚死都鍾意揸島風
一望佢個死人名就知道佢哋係艦豚嗰種
唔係唔俾揸......佢"torpedo flank"嗰陣唔好怪我唔Support佢囉

而家應該用PAD 同神魔咁比就差唔多啦，D 件過份到可以直接共用
仲大大聲話係國產原創機娘

直接共用呢吓都幾惡
要告又好難告到佢乜
但又俾佢搭順風車食人氣
真係好仆街

有咁鹹得咁鹹

我火係我上開twitter follow 開果d日本高手都會買黎玩，我心諗而家後生呢班日本仔真係唔死都無用

真, 我棄咗艦娘都冇轉投Azurlane主要原因就係因為佢某啲船「雞味太重」
Sexy本身唔係問題, 對於普通對艦歷冇研究或主觀見解嘅人嚟講真係wfc
但我自問有偏好, 有主觀見解就真係唔係太過到自己嗰關
就好似當年始終都係頂唔順戀姬無雙同一騎當千咁
另外国策問題影響遊戲美術內容真係可能無限恥笑
特別係該國船
我心諗「屌你自己都覺得有臭雞味呢」

老實講句
中共對日本一般百姓嚟講
真係有排到未拮到肉
佢地感受同我地完全唔同啦

講真, 我愈嚟愈唔明Azurlane點解pass到個Apple淫審然後成功上架

喱兜女啲布夾夾埋埋都唔知夠唔夠車條孖煙囪喎

原來david 365唔包鑽咀,散買返d鑽重貴撚過一直買360

soft porn

哩啲咪純純正正嘅鹹濕 雖然我都無玩過碧藍, 但係見到佢啲角色好似全部都係大奶奶嚟

驅逐艦嗰兜細船同QE class咪細波
幾時買返隻GK嚟砌

其實我諗以你手工應該可以拎人哋整MMD嗰堆素材嚟PRINT返隻

其實強国人喺呢方面真係好勁
掟錢搵埋堆日本畫師同聲優加持
早排直頭搵埋西村貴教嚟拍廣告
真係可想而知賺錢賺得幾緊要

鑽咀/螺咀鴨記大把

我自己用砂紙卷

買咗幾隻FGO嘅GK都未搞
執人地MMD去print就都有諗過吓嘅, 不過最後都係 "返工已經對夠嗰堆software, 返到屋企叫我再對住真係不鳥", 所以無做到

365 ym而家做緊7舊內
360我見過8xx,兩者差100蚊鬆d但360全包

咁又係, 我放工都唔想見到fusion360

說明書應該有寫（Mr Color)

説明書有寫

唔識日文

我唔識傳心

google translate咪有得寫日文

唔該晒

cap圖online ocr再google translate啦

唔識日文重叫人寫日文

而家啲電話Smart Camera有翻譯啦

咪即係ocr

google翻譯實時改埋張圖上面既日文做中文都得啦仲cap黎cap去

個app邊度有得改張圖d字

模倉返左hirm貨

學

呢隻淨係條tie同衫領要痴膠水
條tie有啲薄 小心斷

等緊2月隻雪初音

我隻櫻初都未砌 又出異色
隻野好多無縫 砌第2次希望重有心機

呢個日本仔整GK超勁，畫埋青筋
之前佢有好多片, 宜家收埋番放係patreon

每個月1蚊美金
俾佢啦你要睇就

其實最主要係無個動力, 一諗到整嗰陣又要諗點分件去印, 印完又要執, 搞一大輪不如買GK少啲煩惱仲好, 同埋又無咩角色係令我非常想要嘅同時又無GK件, 咁用錢解決到嘅問題梗係用錢解決 同埋你又知我手工足夠應付執人地MMD

執得MMD
可以玩埋VTube啦

tko模倉無david400買
又比老子巴毒到

改左價，頭先見已經780

壽屋搶錢

唔係掛不過同樣早兩三日行旺角，有間賣800

本身想睇下360咩價
但得兩支：400就780，550就1180

越睇越順眼

屌你

究竟有無人研究下david仔好用啲定proxoon好用啲
（利申我用緊proxoon）

返去享受下極速打磨既快感啦

前後我覺得易用過360，360 拋光就好，磨件好易入肉

邊個人會屎忽痕買咁多支野

Wave果隻好膠

其實ed 打磨器 主要用係咩位？

淨係磨水口 買黎 會唔會 太哂錢？

sor我買左最後喇

灣仔個間有冇呢

岩岩最後果枝我買左唔知有無補貨

小江條片出左應該多左勁多人買

Proxxon 用十分鐘左右就開始熱

因為真係覺得有道理 我直程想買360加佢地個隻打磨 我就係諗買400 定360邚好

唔係呀麻 琴日去睇唔見有

好正

只係300幾蚊 人仔可以除甲除頭盔

有冇巴打玩過 想入坑有冇野要注意

買！告別用手磨既日子 留番多d力打飛機仲好啦

從來唔打丁

大陸拎咗版權隻宇宙騎士好似幾靚

而家360幾錢左右？

屌 咪撚放圖啦
一放就知又唔撚見7舊

跟未

新手開心share
「雞，全部都係係雞」
淨係用Real touch marker，金屬色就手塗

磨曲面又快又靚

影得好靚,教下我點打光

香港有鋪開訂未

抖返排先 要回血

360係傳統左右轉,400就上後隊
講汎用性360會多過400~~360可以打磨,轉窿,改造,拋光
400就純打磨作用
360以前見開就八字尾

如果差一百 咁不如360好過 我覺得360好前可以打磨啲細位

今日買左個消光噴想問下有無巴打知張圖點解

唔洗理佢，正常人都唔會咁做

咁兩支用法唔太相同
同埋而家重有支365,YM做緊700蚊內
改善左360會卡鑽問題,不過365就無配鑽咀

砌完先知原來想買最早期有灰色盾果隻

Thank you

第一次買消光

好期待

其實我有諗過開post講點樣打燈，但又唔知有冇人想睇，整教學片又好麻煩

而且又可以分為high-end, 或者Low cost既方法。但最好要有部相機，幾cheap都好。

想睇~
你寫完我幫你放入頭post個網,多d人可以睇到

咁我得行撚撚佢先

教你用完之後點樣放晒啲gas佢
日本人掉垃圾比較好手尾

好乾淨公整
好sharp

雖然係香港好似無咩用

但多樣野試下都幾好玩

Align同現時點二樓有散賣，不過唔齊款
$100左右

其實都為人為己,
唔放哂氣,一陣d垃圾去左壓縮垃圾車一野壓落去boom一聲

岩岩拉落d睇,原來一件過gk黎

模倉仲有冇獵犬？？？

原來平時垃圾車D巨響係咁黎

頭先七點幾嗰陣見仲有

跟著啲屎味爆到周圍都係

講錯 係365先岩 我睇完小江條片 用佢mad個打磨 我覺好似可以打啲小地方
但400好似佢啲配件都一大塊咁磨

講性感艦娘真係捉到路，鹿島包到實一實（唔計迷你裙）都俾佢做到有明女王
Iowa攞畫喺飛機嗰啲性感女郎做靈感，對波就跌出嚟都唔覺有雞味
碧藍就做到過哂籠，女角雞味太重反而起唔到機

不過講薯艦娘都係無人能及
畫御藏同松嗰兩個畫師啲畫風真係...好90年代吓

365始終係新產品，答你唔到有咩好壞處
400可以整個平面咁磨，可以每個位都磨下睇下有無縮膠
365/360唔係唔得，但針對性會比較多，相對時間都要用多d黎磨整個平面，但我覺得咁樣會好易磨多左
所以點解咁多年電磨都係介紹用400多過360

諗起都覺得臭

應該唔使訂掛

當你望住面前盒嘢幾百個水口同分模線，再諗到床底塞咗十幾盒模型未砌，你就唔會覺得浪費

咩名咩牌子黎

果隻好小見,成日都係見E隻有L盾既段期型

呢個系列係成品黎，好似冇拼裝

買多隻MS04 Bagu 殺隻盾用囉

Thx

係唔明點解最近番貨,模倉一盒普通版渣古一都無,ALL後期型
同埋把槍我都係鍾意有個圓盤多D

屌真係唔好提啲海防艦
當初我棄驚第二大原因就係喱兜撚屌
Intrepid喱啲太「現實美國妹身型」嘅, 我都wfc, 因為我唔係USN fan屎
同埋薯仔艦都佔咗喱隻驚一半咁濟, 我唔覺得太大違和感
屌你當堆海防艦一新出嗰時.....嗰啲咩択捉, 松輪,對馬嗰堆, 我真係心諗jm9
好似忽然間揭開咗大陸啲教科書入面隻藍貓嗰啲畫功咁撚樣
個feel真係跳脫晒
Azurlane呢......我自己以前一直都係有偏見, 因為如上面所講, 雞味問題
後來了解多咗同埋經歷過佢同WOWS啲合作之後
我覺得其實主要問題係嚟自佢拎嚟重點宣傳嗰堆係集中喺雞味濃嗰堆到揀
雖然佢哋將啲艦娘設計到艤裝還艤裝, 女還女咁唔似得艦娘做到船艦要素融入條女身上咁有品味(純粹我覺得)
但事實上都好多唔係咁大陣雞味, 尤其是拎嚟同WOWS合作嗰批
所以某程度上我覺得「雞味」係佢哋宣傳策略之一

最直白嘅例子就係喱個St. louis嘅Live2D......美其名就話係晚裝
得罪講句我覺得直頭就係夜總會啲小姐

又敗家
訂咗SH Studio Barbados gk +無限維度自由2.0
好撚貴

自己去睇下b社出貨list啦
有哂schedule

係，海防艦立繪一出嗰吓真係當堂WTFFelcher級一開始都係，不過Zeco畫功超進化，近幾張新艦同季節立繪已經冇以前咁重gal game畫風，仲展露咗佢嘅腳膠本性
shibafu似乎慢慢進步緊，雖然赤城同加賀改二對腳畫到勁幼唔知做乜鳩

BTW碧藍覺得雞味重=賣得，證明佢哋品味方面係有啲落差

突然諗到一樣嘢
其實碧藍堆女如果唔係用“艦娘”包裝
而係好似東方咁自己開創一個世界
好似而家專賣電子雞
會唔會有而家成績?

btw
好似好緊要

屎巴夫呢...唔洗諗著佢進步喇, 都7年啦
如果真係要佢進步到唔薯真係叫個孫燒俾你J先得
而且我個人睇法就係佢根本就特登交Hea貨
當年富士急樂園搞第一屆瑞雲祭有1:1瑞雲我去咗, 嗰到啲屎巴夫艦立繪紙板根本薯極有限
睇返隻驚嘅畫技....

完全就係勞資糾紛

見係深夜, 講多兩句算
如果唔以東方嚟做類比嘅話
其實大陸好多辣殺驚都好有成績, 例如少女前列腺喱啲
講到底都係擬人化+原創內容
而講真嗰句市面上都一車車用「艦娘」包裝嘅game其實都算失敗
例如戰算少女R, Abyss Horizon喱啲話題度真係差好遠
但你一提東方呢......
哈!! 憑佢班大陸仔?!
東方真係另一個更大更多嘢可以講嘅Topic, 但我都係收收口先
我只可以話東方嘅偉業唔係單單因為神主同一部份團體建構起
東方本身就係一個集各支持者一點一滴嘅貢獻產生嘅文化奇蹟嚟

好喇, 搵到啲舊相, 一陣post返模型先

電子雞game一街都係，大把做年零兩年就收皮
碧藍係靠艦娘帶起嘅熱潮上位，連角色設計概念都係差唔多，正因為咁佢先俾人屌佢抄襲
如果唔係艦娘令人留意多咗軍艦擬人化，碧藍嘅知名度應該同2013年前大多數作品差唔多

講起上嚟好似係由壽屋vs御模道off topic到呢度

講返模型

角川幾時賣license俾壽屋出艦娘模型

艦娘(艦隊Collection, 艦Colle)係我平生其中中個對我影響深遠嘅game嚟
我都係自玩喱隻game開展咗半個軍事迷嘅日子, 而且都係佢直接令到我開始咗砌軍機
以下係一隻叫Ju87C改嘅艦載機, 遊戲設定上係一隻由德國輸送去日本嘅艦載轟炸機嘅原型機, 源自大名鼎鼎嘅Junker Ju 87 Stuka(斯圖卡轟炸機)
由於以當年嘅遊戲數值而言, 喱隻Ju87C改係對潛能力最強嘅艦載機
所以普遍提督(玩家)都視佢為對潛專用機

睇返水準嚟講應該都仲係我前期未成熟嘅製作, 但算係我第一隻砌嘅西方軍機, 為當時作為帝國海軍單推人嘅我埋下轉型德撚嘅伏線
會整喱輯相嘅原因係當時艦Colle喺較早前出咗個新嘅水面艦對潛水艦嘅打擊回合, 大幅改變咗遊戲策略
然而一如以往咁, 季度活動刁難玩家, maintain時間長得不可思議但依然有好誇張嘅bug
所以喺我喺twitch開台直播搶灘式活動攻略之前片頭加插咗喱堆相做走馬燈以示對現況嘅不滿

想請教
前排係旺角見到一款好舊嘅mg rx-78 2
衣啲舊模型 係間鋪頭收埋咗幾十年嘅倉低貨 定係bandai其實一路都仲整緊舊模型 久唔久就會返貨？
但有時想揾其他bandai嘅舊玩具 就周圍都揾唔到了

模型尤其是MG
B記都會隨段時間翻啤

新手未夠錢買噴槍氣泵

開始試下手油D油性油

開頭查過都知隻色會靚D但臭D

但真係好撚難聞呀

真係好撚臭

玩下水性油先啦我

儲夠錢先啦油性油唔岩手油架

福巴表示唔認同

法朗油補色好好用

我諗若果有日我再玩油性油

一定著到沙士個時D醫護咁，加埋豬咀

依家硬係覺得成身都係個浸味

抽風好緊要

邊到搵番出既表，新出都仲識搵

油性同琺瑯不用豬咀同玩命有乜分別

google bandai出荷

膊頭好似大過籠

自己用改設計係好玩，不過真係好晒時間
仲係差少少

吸咗咁耐我都未死 最多都係戴口罩

其實吸得多會點

點解 我手油都係油性

你唔覺啲筆痕好勁咩，對比水性油

平時滲線都無戴

新手
想請問下如果屋企唔大係個廳到噴
淨係靠個箱抽出屋外夠唔夠
會唔會有啲留左係屋內走唔到
污染埋茶壺啲水

未用過水性手油 唔知
噴開油性, 所以有油就用 轉水性又要買一set油

一定有機會啦

睇幾遠, 驚既咪遮住佢地先
抽箱勁 隔幾步已經冇事

話唔會就呃你既啦

講到油性油手油
琴日我係模型鋪買嘢，
聽到有人講油性油要開油先，之後先好手油，如果唔開就好杰，流動性唔高

我一直都就咁嚟

cls 你邊隻唔洗開就咁油, 影個成品黎睇睇

仆街
唔怪得咁樣衰

最近見到隻決鬥高達
FF緊如果上海軍隻dark blue, 骨架武器上燒鐵
不得了

計畫已成!

小面積細節位其實冇乜所謂，我都琺琅油補色都係直接油

油開得足夠薄, 緩乾劑有落, 有耐性分好多層油就冇喱個問題
少少光澤唔均勻你事後上消光/光澤就撖晒

係模型倉買左支AV油

佢話可以就咁用水開

急不及待想玩玩了

有得噴梗係噴，唔手油啦冇咁好耐性
高達咁多件手油油死人咩

金錢同時間+空間 嘅選擇

想買返mg 巴巴托斯 有冇巴打知邊到有得賣

想問mr color油係咪用勁大樽藍蓋果隻thinner ?
同埋緩乾劑係咩玩法？

去噴場我覺得ok la

如果整細細隻 戰爭系加舊化既野, 筆痕反而幫緊你

RG咁多細件黎講, 掃一下已經覆蓋到成塊件, 根本唔驚

所以我去噴油場

Mr. color thinner

緩乾劑就宣稱筆跡無咁明顯，但我無用過

可以成part砌好先油
見過鬼佬係咁油

癡膠紙都會癡死你
手油最大問題發色同噴唔同

我自己覺得噴個色靚的

呀灣仔冇400買呀 又要去旺角 好撚遠唔想去

有人送咗盒beyond global透明版比我
想問下透明版可以點處理?

積落部rg突擊自由冇心機整

難搞到hihi

有冇巴打收留 $80連水貼畀你

磨到1500再用打磨膏

請問如果我想拋光隻金屬紅，係咪上銀-透明紅—保護油先再做拋光？

砌過RG，不了

雖然好齊色，砌完又靚
但D件細到梁國雄議員都睇唔到

低灰磨滑佢->亮黑->金屬紅->光油x5

光油x5 原來要上咁多架

睇你一層幾厚既姐

想問下巴打們david 365邊度有得賣同咩價位

想問下mr hobby出個隻h103水性消光係唔係開油都係用返hobby隻水性開油水？
比例係唔係都係1:1？？
開完當普通消光咁噴就得？？

模型就是要細致先夠正

又細又detail先係至高境界

1：0.5
反正噴水你就知開太希

竟然有巴打推薦金屬色，唔係透明色

識貨

金屬色我噴完就算，冇上coat

有金屬紅仲咩要噴多層

d人鍾意銀底+透明色平滑d閃d掛

金屬色有粒粒

不過我鍾意直接金屬色

未砌過$100要

tg afakid

手油開番1:1?

手油直接油

死啦 田宮個隻呢？
我開左1:0.8

想問點解要用低灰？ 唔係高灰會冇咁多粗粒？？

上到色就得
水性油開太希最主要噴槍會噴水

多謝福巴教路
細風細油薄噴幾層得咗
好滾動 慳好多時間

有冇原post 講個方法

得咗啲咩

低灰容易d遮刮痕
你件件本身已經磨滑曬冇痕既話直接上高灰都得既
平時1000灰一般可以填800砂磨既痕

嘔血

eva專用顏色+半光？

有無巴打知道邊到仲有EG rx78

夜光綠同紫都係瓜子油漆
聽日再噴半光

隻綠咁鮮係邊隻油黎

唉 最近砌咗幾隻開始唔想噴鳥

做野都忙到hihi，有時間都想睇下戲做其他野

開始想玩返素組水貼消光算，反正我都係噴返原色，或者買成品玩具

咩係瓜子油

另外半光你地係咪都自己溝消光+光油 1：1，我見出面冇得買

MR COLOR 157號做底，再噴下面呢支夜光

MR COLOR 181好似係半光

夜光效果點樣？

要照一陣紫外光燈

呢款蝕刻片邊度有得買？

BRO們
有冇見到邊間鋪有
單刃鉗買??

把手刃口 崩左一忽

上網做左功課 好似mrhobby出左把 MT106
有冇BRO邊間鋪見過??

神之手崩左口

唔洗全噴， 淨係補色都可以好開心

巴打

把野真係幾好用

應該係rg Nu果套
man66 or 淘

試吓搵dreamstudiok

張水貼係咪壞左

點解浸完都咁硬，唔係好似人地D咁透明

重要係我自已撕落黎

因為原裝盒入面嗰張係膠貼黎

吓上望睇D人係咁教

我會錯意

即係咁 你個張本身普通貼紙都唔係水貼
水貼摸上去好薄

你買張水貼返黎對比下，一睇就分得出，呢d當交新手學費
btw呢種膠貼濕水唔會影響黏力，可以繼續用

癡膠貼其實不如唔好癡

Thank you

成功了

原來係普通貼紙黎

成功了

呢個應該係每個新手都會中過既伏
包括我

上下水先

真心定玩野，堅分唔到

點知喎撕極都撕唔到

一撕到就連埋後面埋紙一齊撕埋

又未見過水貼

咪以為水貼黎

Ver ka真係跟水貼架

b 社如果有水貼好似同時會有膠貼
得一張九成係膠貼黎

綠色係膠，藍先係水，最底仲會有句水轉乜柒

係呢個咁sad 既香港有呢d 笑位真係好，巴打u make my day

都唔算好大問題，聽日出街買返張水貼啦

因為唔係水貼嚟

Hi ckf消光

福利又有花生

依間大陸模廠如何,有d想訂

磨曲面真係好正，但磨平面始終都係砂紙+塊板最平

膠貼都有機會有兩張架
一張銀色閃底一張膠明

太勁

睇個post又覺得個客既反應都係好正常啫親身覆埋post

有冇刻線刀推介

好似本身隻綠色都有上？

老子巴好壞
搞到我都想買支david 400

係點㗎？

唔想買365可以買d插電既雕刻機
功率會高D
打磨轉窿夠用

尋日好似係大林見到，但賣三百尾（唔記得實數，貴過平時神手spn-120

冇， 講明部分塗裝
呢個youtuber 淨post 補色+刻線 既成品

Tamiya 74145 點睇？ 比bmc 平啲又易買

HIQPART 0.15mm 都得

塊板係指？

砂紙板

後面油架整齊

想揾個好D，呢隻木片好濕鳩，

但佢最尾啲綠色同一開始都差幾遠

消光加weathering

AV model air 隻黃色遮蓋力弱過 mecha 好多
噴到就訓著

呢排用咁多工具，DAVID 400 同Sparmax FLYER都真係好野黎 (當然我買撚左好多垃圾，真係講起都嬲)
其實我都係睇到呢d 巴打講完我再上網做research先決定買

懶人救星，0.5 出油出到好似罐噴咁，打灰、板噴真係無得輸
到底呢把死人野有幾爽快，自己睇片啦

乾左就咁撚樣
其實佢個原理用郡士支gundam marker 噴筆接近一樣，分別就係一個插既係marker一個係插樽仔可以自己開油
咁就係咁易講下呢把死人野有咩優點 / 缺點
優點:
1. 唔洗洗槍 屌那星，單係呢點已經屈撚左機，因為佢係用個樽仔裝住d 油，個樽仔蓋就係噴嘴黎，所以除非你轉色唔係根本就唔洗煩
2. 平，不過我已經唔記得左幾多錢，有無巴打可以提供返
3. 其實上面都講左0.5噴槍所以出油快兩下就噴完d件

缺點:
1. 上面講過唔洗洗槍係因為d 樽仔，不過呢把野講真樽仔先係本體，買槍就跟一個樽，想玩幾隻色就要課金買樽，買樽d 錢仲貴過槍
2. 因為把野膠做既，我真係唔知佢防唔防到thinner (tools clean應該唔得)，事關我試過出風位塞鳩左，果陣真係頭到一埋唔知點先可以通返佢
3. 用用下把野想放底佢好撓攪，佢把野個設計企又企唔到、平放都唔得，雖然佢有送個架比你放不過都係晒鳩氣，我最後都係掛起佢就算
4. 出油太勁都係一個缺點黎，因為真係D 油好多都射左落海

未用過呢啲電動野

前後推個啲打磨 ：
應該係同個面平行咁打磨

轉頭型個啲打磨 ：
如果貼海綿砂紙係咪垂直個面咁磨？

老子巴 你都幾中意買新野試

Btw 玩開噴罐嘅巴打 應該幾啱

我既原則係用錢買時間

老子巴 有冇試過平啲可replace David400嘅打磨機？

推

平既多數用黎usb，基本上唔用火牛既打磨多數磨磨下會無力

David 400要幾多錢？？？

我諗而家起碼都要$780，
今日上去ym store，開門條友遲左成個鐘
最後買左把david 365，現貨仲貴多40蚊，要$720

無縫失手梁國雄都睇唔到既窿點搞

詳細

利申：都係呢到d 巴打講，我咁岩炒左先影底佢

老巴 我見david 400個隻係前後推 幾好用

如果轉動個隻你有冇用過

搞乜鬼突然半個post 都講david
睇唔透係打手定點

轉我有一部，濕鳩大陸果d USB 鑽，我用黎換個羊毛頭做拋光

即係轉嘅唔好用

Mr.hobby 隻電動打磨有冇用過？

未買 諗緊入唔入好

未用過黎磨件

咁你用咗嚟for咩？

用屋企部bosch 手鑽

365同400有咩分別？
條友去左柯屎啦

365係手電鑽，只要換左個頭就可以做其他野，佢講就有打磨，拋光，切割，鑽窿，乜乜乜咁
400就係一個修磨機，只會前後郁，你換頭都係得修磨一個用途

條友係fb講話塞車開唔到鋪跟手del左post，最後等左佢9個字先返到去開鋪

咁400岩用啲，我淨係想打磨

周圍都無九尾
唯有買住兩隻先

太遲入坑，應該唔會有現住

365打磨 係咪貼個海綿砂紙 轉住嚟磨？

同400 效果係咪差唔多？

前排模倉 好似翻左好多

4：20佢用緊400
7：50佢用緊手鑽

太遲入坑

Thx ar 靜巴

模型 真係一個大坑

Google完, 原來出咗把玻璃樽板的SR model
好吸引

皆傳把大刀正啊, 近排先砌完

幾個月前訂,等1個月有貨
500有找連埋特典

仲有無邊隻靚？
最好有母愛嘅姐姐

頂仲有無

智高買左呢把
0.5頭
老細話iwata內銷版，3百幾
不過唔見盒野有寫牌子
要洗槍，但成枝槍咁，玩長途戰都唔累

黑肉

3舊水岩田又真係抵玩

不過係base on 佢無講大話

邊間有得訂？追緊a系

噴咗兩日隻零號

因為天蜜娜無出MG MB又唔捨得買唯有買大班 亦都係最後一隻大班 砌到燥 大力金剛指已練成
電鍍全洗重新上色

個盾係咪 gk 改件？

係呀
但個細節唔同RoboTamashi果隻

我都有買，未攪
請問啲邊有無用 ab 補土填番啲夾口，
係咪就咁用膠水黐啲手柄位定要上銅柱？

反正唔多受力
就咁痴埋算
痴之前刮走啲漆先

不過有個盾靚好多

問題係陽電子砲+初號機 好長
擺唔落Booth影相

我有支cheap cheap 版， 雖然未試過

300 蚊我會prefer GSI PS268 BOY SQ 0.4mm 單動 5000 yen。

唉 差少少渣 又到星期一
未滲線水貼消光

唉

呢支都見過

奇怪佢油樽咁擺
d油點樣上到去噴出黎

屌！！！

巴打我終於發現到塞筆個問題啦！！

原本係我噴個陣將支筆向前傾，依家水平咁揸完全冇事 反而覺得太大力

求洗電鍍教學

有條膠管申去油樽底部。
利用high flow rate, low pressure 去噴出黎。
但油樽係膠就有少少難搞。

Keyword: 施邦德 多料杯 免洗型下壶喷笔 / BD-145

睇咗少少條片，有嘢想問
佢話gk打磨到600就可以
咁高達模型件打磨到幾多？ 800？

當你一秒磨一百下既時候你就會發現#400 磨出黎仲滑過你磨到上#1000

少癲

大班個隻我開頭用酒精洗左層金色 洗左半個鐘都唔甩 之後直接用漂白水1:1洗 就洗得甩 Bandai個d要用酒精或者洗件液洗左層金色 之後先用漂白水洗銀色 我以為大班都係咁 浪費左我半支酒精

用酒精洗聽講係以 日數 黎計

行申未洗過

用漂白水1:1 洗完倒去邊？就咁倒落渠會唔會乸穿？
你係齋浸定要捽？用膠手套會唔會整到手？

準備開工整俾69 絲昆九我買隻大班突自

點睇貓店剪鉗單野？

我係直接倒落洗手盤 因為我係一個碗仔咁多水 我係浸半個鐘 等佢開始甩甩地就捽下佢 我無帶手套 不過最好都帶 我最尾用洗潔精洗一次 希望幫到你

唔該哂
咁你都唔算好多件，突自好似成十版嘢，恐怕都要用地拖筒先洗到

你地講咩大班高達黎
都係MG? 重有咩龍桃子 完全唔識

有幾嘈左右?同抽風or泵打氣比較,邊樣嘈d?

唔洗識
支那已經收撚左皮既翻版野

請問呢款配咩compressor好? 利申新手岩岩入坑

係咪 即係又有原因要買啦

第一次砌女

應該電動剃鬚刨咁上下啦

但上面重買到

買d黎當配件都好

好多負皮

呢隻素組快樂，一上色就慘到暈

呢度有支那野就有人負皮架啦
睇你過唔過到自己個關去直接比錢支那賺架啫
跟住又會嘈香港買模型又係瑞華行乜乜乜

唔緊要 我都係純分享

碌fb d"技術交流"group
噴到積曬油流曬眼淚再打千字文而且唔會認自己失敗
e d係咩技術交流法?面皮流？

一樣還一樣，大班係老翻

大奶奶

漂白水ok既，你開大水口一齊慢慢倒就ok

呢枝噴灰一來，再重點真係唔使洗。
佢需然係膠但睇你點定議頂唔頂到thinner. 佢有隻玻璃樽係油性專用 (但係會打爛 上次條管俾張椅勾到，轉個身就沒左百幾蚊。
槍身我直接用天拿水抹都沒事，係沒左d字。
龜泵我唔知得唔得，但都要偏大壓

洗電鍍想易甩d用粗砂紙磨一磨個面就會易甩好多

我而家自己係個樽仔上面痴左粒Bluetack，佢老母佢我覺得佢真係有心做到咁撚圓 年中都唔知有幾多人碌碌下飛落地爆樽

有冇相睇吓

咁快假組完?
隻野剩係假組我都癲

第二次模仿titanium finish噴塗實驗。仍然係以第一方案去做。
1500黑底灰> 金屬銀（super fine sliver) >Gaia 琺瑯油 光澤白色（1:3 開油比例）
今次結果都係未如理想，可以話係失敗。想要光澤但出黎好似半光澤。
自我檢討有幾方面：
1）噴銀色前應該先將表面做拋光或光澤處理。
2）選擇銀色油 可以用粿粒再幼滑嘅「Modo零」。或者針對銀色去做拋光處理。
3）白色噴塗技巧有改善。要掌握好均勻嘅濕噴技巧。
之前有位師兄講過話元朗有 雙星琺瑯 光澤白色 X-2賣。但我真係唔想出元朗咁遠。所以用咗Gaia 琺瑯油。Gaia琺瑯油可以用雙星琺瑯油溶劑去開油，重點係乾咗後之後可以用返溶劑去「擦金邊」。所以片段中會見到有一部分好似甩漆咁，因為之前用左雜牌陳年琺瑯油乾咗抹唔甩，呢次測試Gaia 係抹得甩嘅。同埋我多手用指甲刮甩左啲油。銀色反而咬得好實無甩。
模型藝術絕對離唔開科學。係息息相關 、環環相扣。就講呢次實驗所用嘅噴筆加上唔同屬性嘅顏料，絕對係機械（物理）同化學 嘅應用。
以科學精神去研究 如何使用非電鍍方式無限接近titanium finish 效果 係我嘅目標. 而準備首次應用嘅作品就係 HGUC 嘅F91. 而揀F91 嘅原因係因為佢夠細粒，表面面積細就相對比較慳油。拿！呢啲咪就係經濟學囉！sing Chui 你話我口模，其實我覺得自己係腦模呀😆

By the way, 我知道自己近排掀起咗話題。但我絕對唔會承認呢啲係錯誤嘅行為或言論。因為我絕對唔會貶低、誣衊、污衊任何人嘅人格同創作。我係想表達 「當站在高達唔會生銹嘅 觀點/邏輯角度時，去睇程現生銹嘅高達作品，就會相對地覺得咁樣有違邏輯」,但我咁表達絕對「唔代表我踐踏緊程現生銹嘅作品」，並且絕對「沒有阻止任何人要做生銹效果嘅意向」，再者我絕對「唔會強逼任何人接受我嘅諗法，亦即沒有強加於人」。姜太公釣魚 願者上鉤。仁者見仁 智者見智。我唔介意你哋考證啲乜將我神打臉，例如貼張陸戰型高達有生鏽嘅封面。但請你哋控制好自己嘅情緒。我預咗有人會唔鐘意, 但因為唔鐘意而產生仇恨情緒 去對我作出誣衊、騷擾或標籤，我睇到嘅唔單止係人嘅智慧同個人修為，仲有人性嘅醜惡。呢啲係唔能夠用模型技術 或者個人成就去掩飾噶。

group名係乜?多個花生group

呢D on9谷得啖笑 不撚知所謂

新手想問Gundam Marker Airbrush System值唔值得入？

平時素組開，間唔屎用Marker補色，見幾得意想入手玩下，睇落懶人用一流。

想知點解佢會用琺瑯油而唔係透明白
佢仲要咁多detail 要手油
btw,我都試過想整titanium finish
用黑底+ 珍珠銀 噴透明白 會發到d紫色出黎(等左一個禮拜乾先上透明白)
而灰底+珍珠銀就冇事

真係好有BANDAI D MB 果隻積油feel，某個層面佢真係好成功

唔識 無研究過呢樣野
我個人最唔鍾意就係TF版高達

我記得有人講過titanium你用銀底係上面鳩噴白色噴到積油就會好撚似

洗左電鍍先假組啦

磨左先好D我覺得 一板板洗好煩 要用勁多飄白水
我隻百式都係假組完 金色既就扔哂落超聲波隔玻璃杯震
慳水慳力 轉頭就搞掂

無超聲波機呀

有冇d滲線教學？我之前用枝筆來劃線，感覺上好膠

同埋我見有人溶咗d膠粒，攞來塗個合野位置，實際係點

買部 好洗好用 磨完件扔哂落去 一野震哂出黎
有時磨完有D毛邊都震埋

掉件日常
今次仲要透明件
訓醒比大風唔知吹咗去邊

除褲睇下碌鳩 睇下有無好似落地巴咁痴住左

youtube

試吓gm301 涉線 加用洗手酒精清邊蹟。
融膠粒係用洗甲水acetone or tamiya cemment 膠水融。我都用過黎補偷膠。
其實無縫用綠蓋膠水就得

噶？

NYC hobby

戰損舊化

一見到呢部就諗起東方不敗

如果我合錯咗咁點算

合錯咗咪拆返開佢, 唔通合錯咗跟住就扔咗佢咩

老子巴有無搞隻天機

冇得翻轉頭， 唯有切爛佢再磨磨 補土 同上色

我估佢指做剛無縫先發現合錯

我知呀, 但係通常未完全乾哂都仲有機會拆返開, 如果真係不幸地乾哂拆唔返咪要切返開佢

或者試呢個

有熱情係好事, 但喱個真係…
望見張相咁樣, 仲好意思講咩科學精神
醒下啦

訂左第1水，3月就有得拎

唔係象神呀 係藍色果隻

果隻無啦，異色我暫時係買左隻櫻鬼咁大把

我地識條鐵咩, 人地撚狗我地咋, 你講咩佢都係會話 "你對我嘅攻擊只會顯露出你地嘅醜惡、低智慧同缺乏個人修為" , 咁不如由鳩佢比多啲生意模型鋪仲好啦

睇埋佢之前既po 條友仲要懶神秘話自己既噴法係獨家唔想公開

唔值得

最尾個段做咩
玩模型啫，使唔使寫篇討文。

其實學咩都一樣
一開始識少少就覺得自己係專家
識多啲先發現世界好大 自己係幾咁無知

利申: 我都係自大撚

人地係腦模大師唔係口模大師呀, 有分別架

我覺得呢度討論模型都算係一個幾高質嘅地方
除左好多人唔睇頭post 之外

一睇以為又係褔仔

唔係講笑
有一小部分內容我係同意嘅
只不過距離可以咁樣訓人話真係有段好長嘅路
宗師同中二只係差在功力唔係信念

要加d 咩落去震？

部機拎黎洗電鍍？
一樣要用漂白水？

但佢似唔撚識多d
見佢講開油都作文就估佢係果d以為明條方程式就識計數果種

我都認同呢度啲人幾好，大家都互相尊重咁討論。

因為唔好老皮果d唔係走曬就唔出聲
記得個幾月兩個月前先有人入黎屌人on9,老屎忽，圍爐毒撚

香港地唔開心既野已經係夠多，真係唔想上下網都係同人嘈

係腦入面條方程式係無錯架 錯嘅係現實

最經典都係叫人69

到而家都鏡面唔到

最怕有啲討論區太多老屎忽圍爐，見新人就串人，我見呢度最多叫睇頭 post。

哩到都好多老屎忽架

每日都有新資訊，其實係實在太多野學，如果有人講自己係老屎忽，一陣有個玩開工業product/專業美術既出黎講兩句答唔到嘴就顯得好on9。
都係當自己咩都唔識好。

我早幾日都俾老屎忽串
唔答咪算 都cls

貓店SPN-120返咗貨, 330一把

福利返貨

其實諗緊買唔買 我做開會打磨
但好似話真係做到唔使打磨咁滯 咁咪會慳好多時間囉

會唔會買剪交毛毛

如果你打磨既佢果把PN-120仲好用

其實9成係抹剪d布既fiber黎，唔知做咩鳩

唔係好明 即係剪左之後仲要打磨？

O 7左 以為講緊神剪
120有咩好呀？

好串

普通剪打磨10下，用spn120只需打磨3下，唔會完全唔洗打磨。同埋整電鍍件/特別finish件係幾有用。

搵返件透明件啦
有冇人試過滲螢光油

真心一問用緊金剪但係會打磨 ，應唔應該買神剪

福利神剪已經賣晒

痴撚線快到咁

後面隻巴巴好似幾正

隻白係邊隻，灰灰地好正

「當你把金剪用到殘又啱啱好神之手返貨就買」
本身想咁講, 但你問得就應該係心郁想試
咁就唔好等即刻買嚟試

話會再返
祝有心人好運

洗磨完既件既話 加少少洗潔精就得

未整架,之前刻線刻都爛左
訂左GK未到

隔杯震 用洗件水洗金色再用飄白水洗銀色

買David仔好過啦

其實神剪係爽
係效果幾好
但係都要啲技巧
剪得衰都係會白化會一忽忽
唔係神得咁交關

兩把有咩分別

spn 係貴果把，pn 係平d 果把，pn 就無spn咁利，不過一般水口都應付有凸，仲緊要係把野比起spn 厚身無咁易斷

無貨了

用緊pn-120再低一級果把濕鳩剪
放工兩把都買不到的話係咪直接搵金剪會好d

呢度一直都話啦

肯磨既根本冇分別
水口多數係咁： \/

百幾蚊兩邊個種夾落去已經好夠用
唔係乜水口都鳩剪落去

D人吹到SPN 好似唔洗磨我都唔明咩心態...
係，把野係好利剪野唔洗用力，不過都無吹到咁勁呀...
利申:有3把SPN120

信David 得永生

跟返連登仔素組iso (噴埋陰影、加埋蝕刻片嗰啲）
可以唔駛神剪

素組nick

睇吓今日有冇得早收工 有就去買David 同地120 算

型啊！新機動戰記

見人係入面油UV/夜光油
好cyber

買到spn 120 咪買，買唔到咪用第二d。
諗住要買到spn120 先可以開工係咩心態

隔杯浸即係？隔水蒸咁？

超聲波要落水 再放玻璃杯係中間 放洗件水/飄白水落玻璃杯
隔水蒸10分鐘 同埋重點!! 拎廢框試下飄白水個比例先
我驚大班D廢膠頂唔順 隨時變左上次有位巴打咁舊舊件都有D沙洞

其實係燉盅囉

大把e d人，同佢講有好多解決方法可以取代／更好，但永遠都唔會聽
所以之後改變左心態,有人問邊度可以買就咁講佢聽邊度有算

依家所有野唔答好過答
上次答完比人屌唔識把神手有咩用

想問av油噴金屬色係要用用glossary black surface primer打底？

神剪只可以用黎對付水口，但模型件上重會有好多問題，e d神剪係處理唔到
唔少人以為有神剪就可以整到一部好ge模型，但其他剪做唔到

新手三寶 => 神剪滲線消光
有齊三樣秘寶就可以砌出一隻好靚嘅成品

用David 就得 快啲買啦

X20 呢

用廢鉗又好spn120 又好，只要你剪剩幾多個距離拿捏得好，用爸爸棒屌落去都係乜白化都冇不過用落spn120係會方便少少，個分別老實講係有既但真係唔係話好大
買完spn120試刀個時心諗 吓乜咁架咋
不過佢對於水口處理當然係好d，磨個時都係會方便少少既
不過值唔值就見仁見智，比我揀多次我未必會咁捨得比$3xx買spn120

所以我同事同指甲鋏

佢話剪完用筆刀批快靚正

有樣野其他剪做唔到，就係身痕好想洗錢既人好岩買，買其他剪冇呢個效果

X20毀天滅地呀, 同埋都歸類入滲線到架啦, 你幾時見新手買X20係有滲線外嘅用途

其實亮黑打底就得

當天拿水咁隊

想問下 有冇人知 而家旺角有冇 or 深水埗 有得賣david400?

MK 富聯, 模型先生?

Thx 過去睇睇

三十幾蚊得一樽仔，希望個效果值得

之前買唔到primer, 買左支亮黑油，但效果一般，想睇下係咪primer好啲，定係水性油真係差啲

我仲以為30幾蚊算平，我都買左兩次，但無噴到，因為屋企無抽油箱，驚中毒

請教吓

modo 02、05、20 依類金屬色
用gaia T09開啱唔啱

唔可以開稀，gaia可以一開三
btw冇噴到又點解買第二次

你想要咩效果? 我自己就咁用黑底灰做底出嚟都已經覺得唔錯
或者下次你po吓你噴出嚟個樣再加多張你理想嘅樣比大家睇吓

想買gaia 隻法朗熒光油唔知邊到有

我覺得睇你噴得夠唔夠光。
可以 search 下YouTube 龜爺，佢有 test av 啲金屬油。

垃圾剪剪完用筆刀+1

諗緊 升唔升級 田宮新金剪好

咩係爸爸棒

得模型先生有 但有小小貴 正常應該幾錢？

$780，皆旺富聯賣$785

打磨棒，search爸爸棒就有

新手問低能野
個噴筆壺d 溶劑點處理？
倒落鋅盤又有跡 又驚塞
大家d 油瓶會贏理 掉晒佢？
同埋打完個亮面銀底之後
噴透明藍上去 想佢深色
除左簿噴多層仲會唔會有其他招數？？？

用紙巾搽走咪得囉

但用左神剪已經唔需要用筆刀（想用都用唔到）

貓店第2批神剪5分鐘賣晒

曲面都要ge

我都有兩把
神手垃圾剪同舊金剪

田宮對比垃圾剪個好處有兩個
第一 唔洗咁大力 利d自然出少d力
第二 落剪個位準d有時用垃圾剪睇住突2mm黎剪，最後因為拉扯會只剩返少少畀你修。金剪會相對準d

同埋有時d膠太硬 runner太粗都係用垃圾剪

壺入面由佢乾就ok，唔洗倒

第二個問題係無，靠經驗。不過我會先簿噴均勻之後用風筒佢先正式黎料噴

其實正常修水口係唔會貼邊剪，一定會留返少少黎打磨就最靚仔

差幾十 豪左佢算 唔想又去旺角
加入 David 400 唧大家庭了

砌左把gk 芒亨大劍
砌GK可以點樣甩少啲油 又經浸左成晩洗潔精水再刷過一輪

返到屋企發現無雙面膠紙

你個id

未用住 未刻完線 而且屋企啲雙面膠紙 有啲廢
遲吓去買3M

甩底啫唔係甩油呀
一撕膠紙有忽連灰都甩埋
又要磨過上灰乜乜乜

長智識了

就咁干唔會好臭咩？搞到

想搵低成本棚拍？

班友係咪咁緊火呀

定係有人掃貨

David仔

平通街嘛，
就算我七算時去日本買都冇咁平

3m用落david仔上我覺得太厚
用返神手／mad 果重薄切切海綿砂會好d

新金剪係指123?
123轉左隻金屬無035咁硬身
水口處理係會好過035，但亦都易崩刃斷刃
但用得金剪你應該都會修水口所以唔建議買123

其實係緊火多過真係平
親耳聽過唔少人話無神剪砌唔到/砌唔好模型

之前睇過係ok的，可能係我噴得唔夠厚

留番錢轉david400

筆刀識用真係好方便，

買左兩枝打錯，可能放出去

冇咁身痕兩把都買，比較唔到

我指3m雙面膠

太勁ge雙面膠紙你換砂紙時會後悔
其實普通雙面膠只要無塵就ok

我以為3m易撕
之前買雜物牌 勁痴

唔噴油都整到陰影
咁噴黎做乜 我決定以後都咁玩
下次貼上黎 呃你地話全塗裝先

雜牌的雙面膠勁易溶, 撕返出來清膠都清到嘔

cls

不如話噴油要買個瑞士山區肺 唔係毒死冇肺換

其實咪即係用real touch marker 做舊化

清膠用捲蛋卷方式就ok,唔好撕~
有殘留用酒精捽一捽就得,無就用thinner代替

咁搞重型過平噴, 開始唔知噴黎做乜
我只做開原色

咁...個youtuber當隻高達畫布咁畫法,又唔係人人學到既

無咩意思，就算係bandai都好一盒模型ge件都有大大小小唔同問題，e d都係斬腳指避沙蟲呃自己
相呃到人但實物係兩回事
舉過例水紋問題，當然我聽過最痴線係話將水紋當雲石花

仲有唔齊色既問題

點解咁撚癲
我上年去買一買就買到
個日都唔見有其他人買

抽油箱都未買學人買油性油？

因為肺炎供貨少左，日本都炒起左
福利仲係賣緊打個和既價

今年多人wfh，重拾砌模型樂趣呱

無記錯把嘢零售5000円+稅
福賣330算幾ok
好唔好用/有無用就見仁見智

唔見左件細細粒既件，有無得配番

唔見左另外果粒，喊出黎
心

熱門d ge模型可以喺caurosell揾補件
再唔係就要淘記

相同/相反既,試下玩翻模

我其實覺得水波紋好靚。
冇辦法油到。

第一次噴高光

其實冇人話模型一定要用噴筆上色，做陰影一定噴
佢手油做陰影，加舊化已經做到好自然
用唔同技術都可以做到隻模型好靚

搵番啦原來卡住左係其他零件到，以後都係唔好剪曬啲件出黎噴，好易整唔見，令願洗多幾次筆

翻模其實買黎上色都幾抵

美勞用品/pm store有見過隻水晶膠，熱水浸就shape到又可以重用，翻模一流

清膠快 建議白電油

快巴 你係咪玩開翻模？
我呢排想玩 但唔識有野想請教下

我都只係上黎學野既小薯,有問題一齊搵人傾下討論下

有愛

老子巴
打磨機 365 定 400 個種工作模式好用？

偷懶冇整陰陽模?
定係太大力食左入去

ab模唔好有扣模，會易d抆出黎
我粉紅色模都扣咗小小，不過高達頭頂粒野細可以拉出黎
同埋我會唔cut件件出黎獨立覆，會連個框覆

後面支美極好搶鏡
陰影用max噴法上？

每次SPN-120都清得好快

btw 我覺得PN-120已經夠做

我自己把神剪 近排 崩左口
訂左把 MR HOBBY新出既MT106

到時再做REVIEW

不過老老77 玩耐左 真係睇唔到既位 就一刀流

睇到既位 都係要磨左佢

所以DAVID究竟有幾勁??
你地個個都講
好似好撚正

利申:好早期買落既神剪 果陣好似280蚊把 拎黎金剪1 神剪2 偷懶打法

最近想學噴陰影，所以爬過好多文
大概知道基本概念，但係好多都只係講白色會用黑色去做陰影，其他色點做就好少講

我想問假設我紅色想做到有陰影，我係咪應該先較好3隻深淺有分別既紅色先，即係深紅，中間紅，淺紅？

跟住用中間紅做底色，深紅噴邊位做陰影，最後淺紅做番高光？

如果冇錯的話，高光又應該係點噴，要痴住少少條陰影噴？定係完全唔可以噴到條陰影

唔知有冇錯，求有玩過陰影既巴絲指正同解答

如果話神剪方便快捷

咁David就係打磨界嘅神剪
缺點亦大致相若

ps：lm等清做MT106嘅review

365 用途廣d，400 就針對水口囉

未用過David400
用開David350 鋸/鑼開啲件
散熱做得唔錯

開窿就手鑽算 電太快易錯位

痴線！我懷疑依個post有打手帶風向推David！
又話用d365配600砂紙磨完滑過手磨1000
好似當年水牙線咁

d365係咪$720 唔連鑽頭？行過整翻支先
想試下用嚟配2000砂打磨光油再拋光

冇0.2口徑噴筆/懶可以skip左層透明，高光色加多少少白色增加對比

係囉，呢到好X多打手
365都好似好正咁

想屌佢支365鑽多d

成班中非打起度推David
看完小江老師段片好撚吸引

有冇人知mk仲有邊間有貨

365 屋企有手電鑽不了

唔知，不過man sir 開訂緊

咩陰陽模? 面同底？
我係放件件8成入去

都係原色做底，然後原色加多d白做面太懶skip左d步驟。

連個框覆好似唔錯
Btw新巴 你個水晶乾左係咪好硬？
同埋咩叫扣模

我都係

佢吹到有扭力補償，好似好勁咁

始終電鑽可以代替

David 400 冇得代替

整得咁靚，唔用埋水貼

電鑽有得on off 穩陣過佢長著
要係尾度調較轉速

我諗新巴意思係倒扣
即係模嘅出口細過件嘢, 因為硬模彈性低除非你整爛個模唔重用, 如果唔係你個模整完會拎唔返舊原件出嚟

ok硬不過都有d彈性
扣模

我諗應該係倒扣左少少

我個件件 有啲「粒」位 可能中曬

廢事等運送/唔想出街，呢隻野極速7日ko。水口完全冇磨外甲剪都冇剪。
仲有支炮諗緊噴唔噴埋佢好，印象中nt1好似冇拿炮

設定上有火箭
砲但劇中/好多Game都冇

剛剛睇到

用舊牙刷去磨

唔連鑽頭架

即係ab模,底面模,
其實應該跟返佢分模線咁分模

連鑽頭買呢隻啦鴨寮街大把貨啊$1000有找

今朝用神剪spn120剪件，水口正常剩少少，拎左把david 365痴張320海綿砂紙屌落去，兩三秒冇左個水口
其實個水口剪剩咁細，時間上就當然同拎320/400爸爸棒屌落去差唔多，不過感覺上爽勁多就手d又慳力水d，係換砂紙比較煩

所以未話其實唔洗買SPN-120，PN-120 真係夠用有凸

金剪74123 ok 喎2刀流都，
不過快鈍都係一個問題

呢隻個掣係前面好用啲
但重好多用得耐會

長時間用
都係機座果類會好啲 但貴成倍有多

少爺兵

其實有冇人推 proxxon, 話哂德國嘢。

千里達有得賣

SSP 有冇？

唔係冇
但要搵

其實只要唔係買david 400呢種純打磨既，而係想買365，都真係有好多其他手鑽揀

純打磨pronnex 都有，見啲日本 YouTuber 都有有用

反正都有泵，不如用氣動打磨啦

越玩越誇張

氣動仲可以吹走啲塵添

人生苦短,開心最緊要

最鐘意睇工業用既架生

不過氣動會好嘈

買365最主要係想用黎拋光同整戰損
最衰ym無得訂埋400唔係可以一次過買曬兩支試下

同意

屋企做裝修,界機,磨機石屎鑽e d屋企全部都有,連車床都有
但用黎整模型應該一野就爆件更加唔好講夜晚樓上樓下屌撚死

模型唔洗大扭力
件膠冇咁硬

大家都係追求一野冇左個水口遮,成忽冇左都算係冇左個水口丫

上面特登post個拋光輪係誇張玩法遮,
應該有細d,夾返模型用既幾mm轉頭既氣動打磨拋光機既
應該冇咁嘈

用鉗三鉗流唔係最基本？

cheap野剪支件
幼中水口=神手
粗水口=雙星

打算轉行定點?

我自己就
鐵線鉗 剪銅柱
膠件全部神手算 (就位分兩次剪唔會咁受力

有錢身痕咪咩野都用神剪
爛左再買,反正身痕會keep住發作.

有冇巴打試過超級消光油
GX114 消光之鬼

摸落去真係平滑d？睇片真係冇平時個種少少透明白

唔係用圓筒個種砂紙咩

第一次見貼張正方形落去轉轉轉

圓桶果種好易挖深咗

太重手，以為舊化

我又試下咁貼先

以前雜誌好興呢種風格

我係因為冇鑽又冇圓個隻砂紙，先搵塊海綿砂紙頂住先，正方形係因為容易剪出黎啫
不過我諗只要係砂紙，磨到野，形狀唔係剪到奇奇怪怪，痴住個底盤食到力就得

我決定抄你個玩法

因為人地係棚拍
光同對比有得校，黑背景打下燈可能就唔會覺得重手

機動世界

好懷念

通常影出黎同實物可以差好遠
可能影出黎岩岩好但實物隻色可以深幾倍

我都覺，但噴時又驚輕手嘅話合埋遠睇冇左陰影好難掌握

打算整部v2ab 先，之後先再整部突自

唔會轉行啦，都無其他嘢識，轉field 啩

我就咁手機影同實物都差幾遠隻藍紫出唔到黎

會唔會係隻mon出唔到

有無巴打用緊浩盛抽油箱？

係 陰影最難搞就係呢樣野

試下搞RG 1/144

屋企用光管/白燈,電話會自動幫你執相咁執走d發紫,佢會當係白平衡唔岩

只係玩100有強逼症唔岩比例泊埋硬係唔舒服

啊屌原來係咁點搞好，我而家要入手動mode推高rgb隻紅，但同實物都差幾遠

Sony 電話 M Mode自己set白平衡可能好啲啩

唔知你咩電話,正常係拎個真白色出黎做背景set白平衡揀返岩mode/呃個相機,一係就影raw入電腦執

恭喜加油💪🏿stay strong

送撚埋比人

老子david仔磨曲面有無話咩技巧?
就咁磨怕佢磨多變左平左忽

會架，唔好成快海綿壓晒落去囉

睇埋條片仲有少少野唔明
高光盡量貼中間噴，噴完已經有少少效果
咁洗唔洗好似佢教咁用主色成件薄噴，調較個對比度?

唔洗個人經驗你最後上消光會變相整體變暗少少統一返

咁計落成個曲面用返濕水砂紙好似安全d

唔好用？modo果隻成千六蚊，諗緊買唔買好

儲多少少錢直打水簾

仲係送比呢到位巴打，不過好似係CD ROMS 黎
好過無咁囉

要拉喉屋企應該唔得

你TOTO屎板咩，邊洗拉喉

modo貴浩盛3倍，但又真係啲人話ok

我見啲人要拖條水喉

挑戰成功

乜唔洗架咩

而家已經進化到一體式既啦

想問觀塘係咪有間模型店有油賣
我見頭po無寫
想問有冇人知係邊
咁啱係果頭

手油之鬼？

智高模型

唔該

我都想搵機會去下好正咁

黃店就智高 共童体

其他就模型谷

想像緊eva拖電纜咁

甩咗喉仲可以用住先

5分鐘無水

裝返個S2水泵咪可以長用囉

甩了電線仲有30分鐘後備電

本身我都用浩盛箱噴緊EVA，我星期日都一起身屎忽痕想換水簾，即時放個箱上網賣，幾分鐘就有人話即時交收

乜咁搶手咩

點知喎
我噴水性唔用箱
打開畫簿就噴得

水性甩油

噴完等24個鐘以上先攪遮蓋/舊化先冇咁易抄

所以一多色就玩幾日

武裝少女庭園

有最終兵器彼女feel

我等下先 唔急
有排都未噴完隻Nu
正常返工之後得星期日可以噴油

我都係買780之嘛
見有現咪買，其實我都唔急

最主要係我就快收尾 要打磨 同唔想專登去旺角者

用錢買時間

David 400 水口殺手

一撚樣，我係對住走朗噴。後面一把風扇吹d氣流向前推。口罩都唔撚戴

遮蓋要用水整到佢冇咁痴，如果唔係等幾多日都仆街。

咁我暫時都冇事嘅
普通雙星遮蓋膠紙

遲下邊個無david仔邊個就係鬼

我無david仔 你們可以杯葛我了

連水口都唔磨，係咪再威d

諗緊用ikea 盒diy 個迷你氣箱(25x20x20) , 屋企冇位擺咁大。
Spec :
12V 3.6A/4.8A 12038 fans (250 cfm)
12v 5A 火牛

計埋雜費應該200 蚊

水性由佢啦

用David 仔屌自己c眼，重有唔同形狀ge頭同可變速

直接搵代工磨

我都係水性， 用Acrysion
但有時想試吓油性

變態
david仔今日新名就叫電光毒龍鑽

油性係噴得靚
又易溝
但屋企人投訴 冇解
一陣水性都唔比噴就GG

抽氣好細風細油其實真係無咩味
大風大油就算用水廉都一樣會有味

有冇巴打知仲有邊度有神之手5.0買？
貓店隨機有貨 唔通真係要日日去排

我都無

貓店係平啫
你肯比多一至兩百 實有地方有

david 400有無得轉插尿袋用,用插蘇唔夠長唔方便

睇V 同Amp
再配個轉插
一陣燒咗就

都話換氣動裝備啦

咁咪要充電泵

唔好煩

土炮d自己買兩米 電線，剪左個插頭佢接駁長佢

其實呢d片好多野學
見佢連idea同參考都拎出黎講，令個成品好有故仔咁就覺得好正。
佢果d 車床就可以skip, 唔係普通人玩得起

想問邊度有？
暫時見到得Cxxxxxxxx有預訂
唔知信唔信得過

我痴落隻手幾野就算 暫時未出過事

噴完白色先發覺有洞
點搞

一係無視
一係補完重噴
仲有得點

例牌畢地/AA+爽身粉
填完再磨 重複到冇為止

露點 bam

之前有巴打講Titanium Finish, 分享下呢條片先
準備定紙巾先好入

咩模型咁淫賤

modo練習用gk人型胸像

Mr hobby 都有出打磨機
2000 yen 同 8000 yen

好唔好用？

Amazon jp 好似好評， 但插電濕電果隻香港應該唔用得， 日本行110vac 香港220vac, 要買啲12Vdc or 15v dc 果啲.
例如呢隻 12V 1.5A 18w(david 400 都係18w , 但好似唔係12v)

BTW E類電器 通常用濕電既馬力 根本冇得比
基本上 好似手提泵同普通泵咁

咁david 400 都係dc 乾電， 普通打磨水口polish 應該唔洗咁大power。 太大power 又會太大舊難渣手

而隻係Oem proxoon黎
我用緊proxoon覺得幾好用
同david唔係佢係左右郁
但無人有比較唔知邊隻好

魔改電動牙刷

我呢幾日都有睇其他嘅打磨機

Mr.hobby係好似幾好 多平啲

留名睇爆炸

試鬼試馬咩
買隻david 番黎，唔啱用放上carousell / 呢度好過啦

磨磨下booooom

是咪有巴打買咗轉轉轉既打磨機?
轉轉轉唔怕磨到有坑咩 究竟點用

屌 你班友仔
真係比你地講到驚驚地

會

就算買David 都諗緊 365 定 400 好
諗到我頭都大埋

唉，岩岩噴分件噴7左，我再噴多次primer無上面，搞到件件好厚咁，係咪可以用筆刀𠝹番啲油出黎？

Proxxon最大問題係
佢支pen sander係8000下每分鐘
David 400好似最慢1000
塑料模型
唔適合咁快既速度